直到他們坐上了渡河的渡船，哈利才知道勞倫斯和丹也在其中。 《歐扎克的信使》拜倫·a·鄧恩 
 渡船上坐滿了人，正向下游漂去。 哈克貝利·費恩歷險記，完成|馬克·吐溫(塞繆爾·克萊門斯) 
 當我走過時，我看見那是一盞掛在雙殼渡船的長柄上的燈籠。 哈克貝利·費恩歷險記，完成|馬克·吐溫(塞繆爾·克萊門斯) 
 親自對他說:“勞駕讓他們把渡船開過來。” 布萊克伍德的《愛丁堡雜誌》，第67卷，第414期，1850年4月 
 船伕們都被殺死了，渡船被遺棄，漂走了，韃靼人繼續沿著伊爾蒂奇河往下走。 邁克爾·斯特羅戈夫，朱爾斯·凡爾納